const lectureQuestions = [
    {
        "slug": "numbers-2",
        "question": "¿Comó se escribe en kichwa 20000?",
        "options": [
            "Ishkay waranka",
            "Pichka waranka",
            "Chunka waranka",
            "Hunu",
        ],
        "answer": "Ishkay waranka"
    },
    {
        "slug": "numbers-2",
        "question": "¿Qué número es el Shuk waranka chunka shuk?",
        "options": [
            "1011",
            "1000",
            "3100",
            "2011",
        ],
        "answer": "1011"
    },
    {
        "slug": "ordinal_numbers",
        "question": "¿Cómo se escribe en kichwa Tercero?",
        "options": [
            "Chuskuniki",
            "Kimsaniki",
            "Shukniki",
            "Iskunniki"
        ],
        "answer": "Kimsaniki"        
    },
    {
        "slug": "ordinal_numbers",
        "question": "¿Qué número ordinal es el Ishkay chunka shukniki?",
        "options": [
            "Vigésimoprimero",
            "Vigésimo",
            "Decimosépimo",
            "Decimosexto"
        ],
        "answer": "Vigésimoprimero"        
    },
    {
        "slug": "animals-2",
        "question": "¿Qué significa Puma?",
        "options": [
            "Puma",
            "Pájaro",
            "Araña",
            "Tortuga"
        ],
        "answer": "Puma" 
    },
    {
        "slug": "animals-2",
        "question": "¿Cómo se escribe Burro en kichwa?",
        "options": [
            "Chuspi",
            "Katsu",
            "Kuru",
            "Chantazu"
        ],
        "answer": "Chantazu" 
    },
    {
        "slug": "food-2",
        "question": "¿Qué significa Chawpi puncha mikuna?",
        "options": [
            "Desayuno",
            "Almuerzo",
            "Merienda/Cena"                        
        ],
        "answer": "Almuerzo" 
    },
    {
        "slug": "food-2",
        "question": "¿Cómo se dice Ají en Kichwa?",
        "options": [
            "Wiru",
            "Kita",
            "Lumu",
            "Uchu"            
        ],
        "answer": "Uchu" 
    },
    {
        "slug": "grammar-1-2",
        "question": "¿Qué significa paykunapak allku?",
        "options": [
            "Su perro",
            "Tu perro",
            "Mi perro"                        
        ],
        "answer": "Su perro" 
    },
    {
        "slug": "grammar-1-2",
        "question": "¿Cómo se dice 'nos vamos a bailar' en kichwa?",
        "options": [
            "Ñukanchik tushunkapak rinchik",
            "Rinchik",
            "Ñukaka mikunkapak shamuni"                        
        ],
        "answer": "Ñukanchik tushunkapak rinchik" 
    },    
    {
        "slug": "test-1",
    },
    {
        "slug": "grammar-2",
        "question": "¿Qué significa Imatatak?",
        "options": [
            "¿Qué?",
            "¿Cuál?",
            "¿A quién?"                        
        ],
        "answer": "¿Qué?" 
    },
    {
        "slug": "grammar-2",
        "question": "¿Qué significa Imatak chayka?",
        "options": [
            "¿Qué es esto?",
            "¿Qué es eso?",
            "¿Para qué?"                        
        ],
        "answer": "¿Qué es eso?" 
    },
    {
        "slug": "grammar-3",
        "question": "¿Qué significa Imatatak yanunki?",
        "options": [
            "¿Cuándo cocinas?",
            "¿Cómo cocinas?",
            "¿Qué cocinas?"                        
        ],
        "answer": "¿Qué cocinas?" 
    },
    {
        "slug": "grammar-3",
        "question": "¿Cómo se escribe 'Traigo el gato'?",
        "options": [
            "Ñukaka runata apamumi",
            "Ñukaka misita apamuni",
            "Ñukaka misi apamuni"                        
        ],
        "answer": "Ñukaka misita apamuni" 
    },
    {
        "slug": "grammar-4",
        "question": "¿Qué indica la particula -manta?",
        "options": [
            "Procedencia, tiempo o causa",
            "Lugar, tiempo o acción",
            "Lugar, acción o causa"                        
        ],
        "answer": "Procedencia, tiempo o causa" 
    },
    {
        "slug": "grammar-4",
        "question": "¿Qué particula se esta usando en la siguienmte oración 'Ñukaka washakamanmi rini'?",
        "options": [
            "-manta",
            "-kaman",
            "-wan"                        
        ],
        "answer": "-kaman" 
    },
    {
        "slug": "grammar-5",
        "question": "¿Qué indica la particula -pi?",
        "options": [
            "Localización y tiempo exacto",
            "tiempo o acción",
            "Tiempo exacto"                        
        ],
        "answer": "Localización y tiempo exacto" 
    },
    {
        "slug": "grammar-5",
        "question": "¿Qué indica la particula -man?",
        "options": [
            "Dirección, limite, tiempo  o destinatario",
            "Limite y tiempo",
            "Dirección, limite o tiempo"                        
        ],
        "answer": "Dirección, limite, tiempo  o destinatario" 
    },
    {
        "slug": "grammar-6",
        "question": "¿Qué palabra se antepone para transformar un adjetivo al negativo?",
        "options": [
            "man",
            "nana",
            "mana"                        
        ],
        "answer": "mana" 
    },
    {
        "slug": "grammar-6",
        "question": "¿Cómo se transforma un verbo al negativo?",
        "options": [
            "Se utiliza la palabra de negación mana",
            "Se utiliza la partícula chu en el verbo",
            "Anteponemos la palabra de negación mana seguido del verbo con la partícula chu"                        
        ],
        "answer": "Anteponemos la palabra de negación mana seguido del verbo con la partícula chu" 
    },
    {
        "slug": "verbs",
        "question": "¿Qué significa la palabra rina?",
        "options": [
            "ir",
            "llegar",
            "regresar"                        
        ],
        "answer": "ir" 
    },
    {
        "slug": "verbs",
        "question": "¿Qué significa la palabra purina?",
        "options": [
            "Llegar",
            "Regresar",
            "Caminar"                        
        ],
        "answer": "Caminar" 
    },
    {
        "slug": "adjetives",
        "question": "¿Qué significa la palabra piña?",
        "options": [
            "fruta",
            "píña",
            "enojado"                        
        ],
        "answer": "enojado" 
    },
    {
        "slug": "adjetives",
        "question": "¿Qué significa la palabra wira?",
        "options": [
            "gordo",
            "flaco",
            "fácil"                        
        ],
        "answer": "gordo" 
    },
    {
        "slug": "kitchen",
        "question": "¿Qué significa la palabra pilchi?",
        "options": [
            "vaso",
            "olla",
            "jarra"                        
        ],
        "answer": "vaso" 
    },
    {
        "slug": "kitchen",
        "question": "¿Qué significa la palabra kusana?",
        "options": [
            "cocinar",
            "freír",
            "tostar"                        
        ],
        "answer": "freír" 
    },
    {
        "slug": "city",
        "question": "¿Qué significa la palabra antara?",
        "options": [
            "avión",
            "bus",
            "moto"                        
        ],
        "answer": "bus" 
    },
    {
        "slug": "city",
        "question": "¿Qué significa la palabra rikuchik anta?",
        "options": [
            "televisión",
            "radio",
            "teléfono"                        
        ],
        "answer": "televisión" 
    },
    {
        "slug": "room",
        "question": "¿Qué significa la palabra kawitu?",
        "options": [
            "sábana",
            "almohada",
            "cama"                        
        ],
        "answer": "cama" 
    },
    {
        "slug": "room",
        "question": "¿Qué significa la palabra puñuna?",
        "options": [
            "dormir",
            "soñar"                        
        ],
        "answer": "dormir" 
    },
    {
        "slug": "location",
        "question": "¿Qué significa la palabra kurchulla?",
        "options": [
            "cerca",
            "allí",
            "aquí"                        
        ],
        "answer": "cerca" 
    },
    {
        "slug": "location",
        "question": "¿Qué significa la palabra kullasuyu?",
        "options": [
            "norte",
            "sur",
            "este",
            "oeste"                        
        ],
        "answer": "sur" 
    },
    {
        "slug": "time",
        "question": "¿Qué significa la palabra sisapacha?",
        "options": [
            "primavera",
            "verano",
            "otoño",
            "invierno"                        
        ],
        "answer": "primavera" 
    },
    {
        "slug": "time",
        "question": "¿Qué significa la palabra panchi?",
        "options": [
            "junio",
            "febrero",
            "agosto",
            "septiembre"                        
        ],
        "answer": "febrero" 
    },
    {
        "slug": "grammar-7",
        "question": "¿Qué partículas usa el pasado progresivo?",
        "options": [
            "ku y rka",
            "ka",
            "pi y man",
            "tu y rka"                        
        ],
        "answer": "ku y rka" 
    },
    {
        "slug": "grammar-7",
        "question": "¿Cómo se aglutinan las particulas ?",
        "options": [
            "kurka",
            "rkaku"                         
        ],
        "answer": "kurka" 
    },
    {
        "slug": "grammar-8",
        "question": "¿Qué partículas usa el pasado simple?",
        "options": [
            "rka",
            "ka",
            "pi",
            "tu"                        
        ],
        "answer": "rka" 
    },
    {
        "slug": "grammar-8",
        "question": "¿Cómo se escribe en kichwa 'Tú hablaste'?",
        "options": [
            "Kan rimarkanki",
            "Ñuka rimarkanki",
            "Kikin rimarkanki"                         
        ],
        "answer": "Kan rimarkanki" 
    },
    {
        "slug": "grammar-9",
        "question": "¿Qué partículas usa el participio pasado?",
        "options": [
            "rka",
            "shka",
            "shra"                         
        ],
        "answer": "shka" 
    },
    {
        "slug": "grammar-9",
        "question": "¿Cómo se escribe en kichwa 'Usted ha hablado'?",
        "options": [
            "Kikin rimashkanki",
            "Kan rimashkanki",
            "Pay rimashka"                         
        ],
        "answer": "Kikin rimashkanki" 
    },
    {
        "slug": "grammar-10",
        "question": "¿Qué partículas usa la conjugación en tiempo presente progresivo?",
        "options": [
            "ka",
            "ko",
            "ku"                         
        ],
        "answer": "ku" 
    },
    {
        "slug": "grammar-10",
        "question": "¿Cómo se escribe en kichwa 'Nosotros estamos comiendo'?",
        "options": [
            "Kikin mikukunki",
            "Pay mikukun",
            "Ñukanchik mikukunchik"                         
        ],
        "answer": "Ñukanchik mikukunchik" 
    },
    {
        "slug": "grammar-11",
        "question": "¿Qué partícula se utiliza para el futuro próximo?",
        "options": [
            "kro",
            "kra",
            "kri"                         
        ],
        "answer": "kri" 
    },
    {
        "slug": "grammar-11",
        "question": "¿Cómo se escribe en kichwa 'Yo voy a comer'?",
        "options": [
            "Kikin mikukrinki",
            "Kan mikukrinki",
            "Ñuka mikukrini"                         
        ],
        "answer": "Ñuka mikukrini" 
    },
    {
        "slug": "grammar-12",
        "question": "¿El futuro simple utiliza una particula en especifico?",
        "options": [
            "Si",
            "No"                         
        ],
        "answer": "No" 
    },
    {
        "slug": "grammar-12",
        "question": "¿Cómo se escribe en kichwa 'Nosotros trabajaremos'?",
        "options": [
            "Pay llamkanka",
            "Ñukanchik llamkashun",
            "Paykuna llamkankakuna"                         
        ],
        "answer": "Ñukanchik llamkashun" 
    },   

]

export default lectureQuestions